module.exports = [
{
    question: "De acuerdo al capítulo 1: ¿Qué existía en el principio?",
    choices: [
        "El Verbo",
        "El Cielo",
        "La Tiera"
    ],
    answer: "El Verbo",
    note: '1:1',
    time: 10,
    lock: false
}
,
{
    question: "De acuerdo al capítulo 3:  ¿Qué dijo Jesús necesitaba una persona para poder ver el reino de Dios?",
    choices: [
        "Necesitaba nacer de nuevo",
        "Necesitaba ser un hombre",
        "Necesitaba ser discipulos"
    ],
    answer: "Necesitaba nacer de nuevo",
    note: "3:3",
    time: 10,
    lock: false
}
,
{
    question: "De acuerdo al capítulo 2: ¿En qué dijo Jesús que los vendedores habían convertido el templo?",
    choices: [
        "Un Mercado",
        "Un salon",
        "Un escuela"
    ],
    answer: "Un Mercado",
    note: "2:16",
    time: 10,
    lock: false
}
,
{
    question: "De acuerdo al capítulo 1:  ¿Cuál era el nombre de uno de los dos discípulos de Juan que siguieron a Jesús?",
    choices: [
        "Andres",
        "Simon",
        "Pedro"
    ],
    answer: "Andres",
    note: "1:40",
    time: 10,
    lock: false
}
,
{
    question: "De acuerdo al capítulo 1: ¿Con quién estaba el Verbo?",
    choices: [
        "Con Dios",
        "Con Jesus",
        "Con Moises"
    ],
    answer: "Con Dios",
    note: "1:1",
    time: 10,
    lock: false
}
,
{
    question: "De acuerdo al capítulo 2:  Dónde tomo lugar la boda?",
    choices: [
        "Cana en Galilea",
        "Jerusalen",
        "Samaria"
    ],
    answer: "Cana en Galilea",
    note: "2:1",
    time: 10,
    lock: false
}
,
{
    question: "De acuerdo al capítulo 2:  Cuando Jesus dijo “Destruyan este templo y lo levantare de nuevo en tres días”, ¿a que templo se estaba refiriendo?",
    choices: [
        "Su cuerpo",
        "El templo de Solomon",
        "El templo en Jerusalen"
    ],
    answer: "Su cuerpo",
    note: "2:21",
    time: 10,
    lock: false
}
,
{
    question: "De acuerdo al capítulo 3: ¿Cómo llamó Nicodemo a Jesús?",
    choices: [
        "Rabí",
        "Messiah",
        "Hijo de Dios"
    ],
    answer: "Rabí",
    note: "3:2",
    time: 10,
    lock: false
}
,
{
    question: "De acuerdo al capítulo 1: ¿Qué se hizo el Verbo?",
    choices: [
        "Se hizo un Hombre",
        "Se hizo un Dios",
        "Se hizo un Bebe"
    ],
    answer: "Se hizo un Hombre",
    note: "1:14",
    time: 10,
    lock: false
}
,
{
    question: "De acuerdo al capitulo 1: Juan el Bautista vio descender el Espíritu del cielo y permanecer en Jesús. ¿A qué animal se parecía el Espíritu?",
    choices: [
        "Como un paloma",
        "Como un pez",
        "Como un leon"
    ],
    answer: "Como un paloma",
    note: "1:32",
    time: 10,
    lock: false
}
,
{
    question: "De acuerdo al capitulo 2: ¿Cuál fue el primer milagro que realizó Jesús?",
    choices: [
        "Convertir el agua en vino",
        "Sanar un nino enfermo",
        "Levantar a los Muertos de la tumba"
    ],
    answer: "Convertir el agua en vino",
    note: "2:11",
    time: 10,
    lock: false
}
,
{
    question: "Por favor recita Juan capitulo 4 versiculos 13-14",
    choices: [
        "Correct",
        "Incorrect"
    ],
    answer: "Correct",
    note: "13 Todo el que beba de esta agua volverá a tener sed —respondió Jesús—, 14 pero el que beba del agua que yo le daré no volverá a tener sed jamás, sino que dentro de él esa agua se convertirá en un manantial del que brotará vida eterna.",
    time: 60,
    lock: true
}
,
{
    question: "De acuerdo al capítulo 4: ¿Por qué halló raro la mujer samaritana que Jesús le pidiese agua?",
    choices: [
        "Los judíos no usan nada en común con los samaritanos",
        "Los judios nunca pide agua",
        "Los judios no hablan con las mujeres"
    ],
    answer: "Los judíos no usan nada en común con los samaritanos",
    note: "4:9",
    time: 10,
    lock: false
}
,
{
    question: "De acuerdo al capítulo 4:  ¿Quién dijo Jesus a la samaritana que él era? Ese soy yo...",
    choices: [
        "El Mesías",
        "Dios",
        "El Hijo de Dios"
    ],
    answer: "El Mesías",
    note: "4:26",
    time: 10,
    lock: false
}
,
{
    question: "De acuerdo al capítulo 1: ¿Quién fue enviado por Dios para actuar como testigo de la luz?",
    choices: [
        "Juan",
        "Andres",
        "Juda"
    ],
    answer: "Juan",
    note: "1:6",
    time: 10,
    lock: false
}
,
{
    question: "De acuerdo al capitulo 1: ¿Qué no puede vencer la oscuridad?",
    choices: [
        "Luz",
        "Viento",
        "Relampago"
    ],
    answer: "Luz",
    note: "1:5",
    time: 10,
    lock: false
}
,
{
    question: "De acuerdo al capitulo 1: Después de que el Verbo se hizo hombre, ¿dónde habito?",
    choices: [
        "Entre nosotros",
        "En nosotros",
        "A nuestro lado"
    ],
    answer: "Entre nosotros",
    note: "1:14",
    time: 10,
    lock: false
}
,
{
    question: "De acuerdo al capítulo 3: ¿Qué le sucede a una persona que no cree en Jesús?",
    choices: [
        "Ya está condenado",
        "Están salvo",
        "Nada le sucede"
    ],
    answer: "Ya está condenado",
    note: "3:18",
    time: 10,
    lock: false
}
,
{
    question: "De acuerdo al capítulo 1: ¿Qué era el Verbo?",
    choices: [
        "Dios",
        "Jesus",
        "Abrahan"
    ],
    answer: "Dios",
    note: "1:1",
    time: 10,
    lock: false
}
,
{
    question: "De acuerdo al capitulo 1: ¿Qué llamó Juan a Jesús cuando lo vio caminando hacia él?",
    choices: [
        "El Cordero de Dios",
        "El Leon de la justicia",
        "La Paloma de Dios"
    ],
    answer: "El Cordero de Dios",
    note: "1:29",
    time: 10,
    lock: false
}
,
{
    question: "De acuerdo al capítulo 2: Por favor nombre una cosa que la gente estaba vendiendo en el templo",
    choices: [
        "Bueyes, ovejas y palomas",
        "Ovejas, cabras y vacas",
        "Cerdos, gansos y patos"
    ],
    answer: "Bueyes, ovejas y palomas",
    note: "2:14",
    time: 10,
    lock: false
}
,
{
    question: "De acuerdo al capítulo 4: ¿Qué le pidió Jesús a la mujer samaritana que le diera?",
    choices: [
        "Dame un poco de agua",
        "Dame un poco de comida",
        "Dame direcciones"
    ],
    answer: "Dame un poco de agua",
    note: "4:7",
    time: 10,
    lock: false
}
,
{
    question: "De acuerdo al capítulo 3: ¿Qué da Dios sin restriccion?",
    choices: [
        "Su Espiritu",
        "Su Gracia",
        "Su Bendicion"
    ],
    answer: "Su Espiritu",
    note: "3:34",
    time: 10,
    lock: false
}
,
{
    question: "De acuerdo al capitulo 1: ¿Quien es el hermano de Simon Pedro?",
    choices: [
        "Andres",
        "Juan",
        "Samuel"
    ],
    answer: "Andres",
    note: "1:40",
    time: 10,
    lock: false
}
,
{
    question: "De acuerdo al capítulo 2:  ¿Quiénes habían sido invitados a la boda adicionalmente de Jesús y su madre?",
    choices: [
        "Los discípulos",
        "Los hermanos de Jesus",
        "Los fariseos"
    ],
    answer: "Los discípulos",
    note: "2:2",
    time: 10,
    lock: false
}
,
{
    question: "De acuerdo al capítulo 2:  ¿Cuántas tinajas de piedra estaban allí en la boda?",
    choices: [
        "6",
        "8",
        "12"
    ],
    answer: "6",
    note: "2:6",
    time: 10,
    lock: false
}
,
{
    question: "De acuerdo al capítulo 4:  ¿A quién le mandó Jesús a buscar a la mujer samaritana?",
    choices: [
        "Su esposo",
        "Su hermano",
        "Su hijo"
    ],
    answer: "Su esposo",
    note: "4:16",
    time: 10,
    lock: false
}
,
{
    question: "Por favor recita Juan capitulo 3 versiculo 16",
    choices: [
        "Correct",
        "Incorrect"
    ],
    answer: "Correct",
    note: "16 Porque tanto amó Dios al mundo que dio a su Hijo unigénito, para que todo el que cree en él no se pierda, sino que tenga vida eterna. 17",
    time: 60,
    lock: true
}
,
{
    question: "De acuerdo al capítulo 2: ¿Qué reveló la señal de cambiar el agua en vino acerca de Jesús",
    choices: [
        "Su gloria",
        "Su espiritu",
        "Su gracia"
    ],
    answer: "Su gloria",
    note: "2:11",
    time: 10,
    lock: false
}
,
{
    question: "De acuerdo al capítulo 4:  ¿Qué dijo Jesús que se convirtiría el agua que el daría a alguna persona?",
    choices: [
        "En un manantial del que brotará vida eterna",
        "Un rio",
        "Un lago"
    ],
    answer: "En un manantial del que brotará vida eterna",
    note: "4:13",
    time: 10,
    lock: false
}
,
{
    question: "De acuerdo al capítulo 2: En la boda ¿Qué les dijo la madre de Jesús a los sirvientes que hicieran?",
    choices: [
        "Hagan lo que él [Jesus] les ordene",
        "Traes mas vino",
        "Traes mas agua"
    ],
    answer: "Hagan lo que él [Jesus] les ordene",
    note: "2:5",
    time: 10,
    lock: false
}
,
{
    question: "De acuerdo al capítulo 1: ¿Cuáles dos cosas vinieron por medio de Jesucristo?",
    choices: [
        "Gracia y verdad",
        "Bendicion y gracia",
        "Verdad y bendicion"
    ],
    answer: "Gracia y verdad",
    note: "1:17",
    time: 10,
    lock: false
}
,
{
    question: "Por favor recita Juan capitulo 1 versiculos 12-13",
    choices: [
        "Correct",
        "Incorrect"
    ],
    answer: "Correct",
    note: "12Mas a todos los que le recibierion, a los que creen en su nombre, les dio potestad de ser hechos hijos de Dois; 13 los cuales no son engendrados de sangre, ni de volundad de carne, ni de voluntad de varon, sino Dois.",
    time: 60,
    lock: true
}
,
{
    question: "De acuerdo con Juan, capítulo 1, ¿Cómo contestó Juan el bautista a los sacerdotes y levitas quienes les preguntaron si era el Cristo?",
    choices: [
        "Yo no soy el Cristo",
        "Yo soy quien soy",
        "Yo solo bautizo"
    ],
    answer: "Yo no soy el Cristo",
    note: "Verso 19",
    time: 10,
    lock: false
}
,
{
    question: "De acuerdo con Juan, capítulo 1, ¿Qué nombre le puso Jesús a Simón, que también significa Pedro)?",
    choices: [
        "Eustakio",
        "Cefas",
        "Guacanagarix"
    ],
    answer: "Cefas",
    note: "Verso 42",
    time: 10,
    lock: false
}
,
{
    question: "De acuerdo con Juan, capítulo 1, ¿Qué le dijo Jesús a Felipe cuando se lo encontró en Galilea?",
    choices: [
        "Mi hermano",
        "Ke lo ke?",
        "Sígueme"
    ],
    answer: "Sígueme",
    note: "Verso 43",
    time: 10,
    lock: false
}
,
{
    question: "De acuerdo con Juan, capítulo 1, ¿Qué pregunta le hizo Natanael a Jesús cuando Jesús le dijo “Aquí tienen a un verdadero israelita, en quien no hay falsedad”?",
    choices: [
        "¿De dónde me conoces?",
        "¿Donde venden chimis?",
        "¿Eres tu Cristiano?"
    ],
    answer: "¿De dónde me conoces?",
    note: "Verso 48",
    time: 10,
    lock: false
}
,
{
    question: "De acuerdo con Juan, capítulo 2, ¿En cuantos días Jesús destruiría y levantaría el templo?",
    choices: [
        "En 7 dias",
        "En 3 dias",
        "En 3 años"
    ],
    answer: "En 3 dias",
    note: "verso 19",
    time: 10,
    lock: false
}
,
{
    question: "De acuerdo con Juan, capítulo 2, ¿Cuánto tiempo se tomó construir el templo?",
    choices: [
        "1 dia",
        "3000 años",
        "46 años"
    ],
    answer: "46 años",
    note: "verso 20",
    time: 10,
    lock: false
}
,
{
    question: "De acuerdo con Juan, capítulo 2, ¿Cuantas tinajas de agua convirtió Jesús en vino?",
    choices: [
        "6",
        "Un monton",
        "200"
    ],
    answer: "6",
    note: "verso 6",
    time: 10,
    lock: false
}
,
{
    question: "De acuerdo con Juan, capítulo 3, ¿A hora del día visitó Nicodemo a Jesús?",
    choices: [
        "A las 15 de la mañana",
        "De Noche",
        "A la hora del lonche"
    ],
    answer: "De Noche",
    note: "verso 2",
    time: 10,
    lock: false
}
,
{
    question: "De acuerdo con Juan, capítulo 3, ¿Qué título académico uso Nicodemo para referirse a Jesús?",
    choices: [
        "Profe",
        "Sumo sacerdote",
        "Rabí"
    ],
    answer: "Rabí",
    note: "verso 2",
    time: 10,
    lock: false
}
,
{
    question: "Termine la siguiente frase: Como levantó Moisés la serpiente en el desierto, así también tiene que ser levantado el_________________.",
    choices: [
        "Hijo del hombre",
        "Capitan",
        "Hijo de doña Tatica"
    ],
    answer: "Hijo del hombre",
    note: "Juan 3: verso 14",
    time: 10,
    lock: false
}
,
{
    question: "De acuerdo a Juan el Bautista, ¿A quien le toca crecer, y a el menguar?",
    choices: [
        "A Pedro",
        "A Jesus",
        "A Jacinto"
    ],
    answer: "A Jesus",
    note: "Juan 3, verso 30",
    time: 10,
    lock: false
}
,
{
    question: "De acuerdo con Juan, capítulo 4, ¿A cuál de sus hijos dio Jacob el terreno cerca de la ciudad samaritana llamada Sicar?",
    choices: [
        "A Eustaquio",
        "A Simon Bolivar",
        "A Jose"
    ],
    answer: "A Jose",
    note: "verso 4",
    time: 10,
    lock: false
}
,
{
    question: "De acuerdo con Juan,  capítulo 4, ¿Cómo le respondió la mujer samaritana a Jesús cuando él le pidió que trajera a su marido?",
    choices: [
        "No tengo esposo",
        "A cuál de los cinco",
        "A quien?"
    ],
    answer: "No tengo esposo",
    note: "verso 17",
    time: 10,
    lock: false
}
,
{
    question: "De acuerdo con Juan,  capítulo 4, ¿Por que muchos samaritanos creyeron en Jesús?",
    choices: [
        "Por el testimonio de la Mujer",
        "Porque les dio de comer",
        "Porque prometió prosperidad"
    ],
    answer: "Por el testimonio de la Mujer",
    note: "verso 39",
    time: 10,
    lock: false
}
,
{
    question: "De acuerdo con Juan,  capítulo 4, ¿Cuantos dias se quedo Jesus con los samaritanos?",
    choices: [
        "Un mes",
        "2 dias",
        "15 dias"
    ],
    answer: "2 dias",
    note: "verso 40",
    time: 10,
    lock: false
}
,
{
    question: "De acuerdo con Juan,  capítulo 4, ¿A qué hora quedó sanado el hijo del funcionario?",
    choices: [
        "A la una de la tarde, se le quitó la fiebre",
        "A las 3 de la madrugada",
        "A las 12:00 PM."
    ],
    answer: "A la una de la tarde, se le quitó la fiebre",
    note: "verso 52",
    time: 10,
    lock: false
}

];

